{
    "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat seperti magnet",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bagian terkecil dari setiap benda adalah atom<br>demikian hal nya dengan magnet :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pertanyaan-1-dawai-biola-yang-digesek-bergetar-sebanyak-200-geta-689",
            "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-386",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menggunakan seperlunya saja<br>mematikan lampu/tv jika sudah tdk di gunakan<br>tdk mncuci motor setiap hari<br>mencabut charger jika sudah tdk d gunakan<br>menggunakan energi alternatif sebagai pengganti bahan bakar fosil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-benda-yang-massanya-sama-bergerak-dalam-kecepatan-berbeda-bend-642",
            "question": "2 benda yang massanya sama bergerak dalam kecepatan berbeda. Benda pertama memiliki energi kinetik 200J dan benda kedua 450J. Jika kecepatan benda pertama 6m/s berapakah kecepatan benda kedua? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa benda1 = 1/2.m.v\u00b2<br>m= 200 : 1/2 x 10\u00b2<br>m= 4kg<br><br>massa1 = massa 2<br><br>v\u00b2 = 450 : 1/2 x 4kg<br>v =\u00a0\u221a225 = 15 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-2suatu-gelombang-panjang-659",
            "question": "1.apa yang dimaksud dengan gelombang ??    2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gelombang adl getaran yg merambat pada suatu medium<br>2. v = f x lamda<br>\u00a0\u00a0  f = v/ lamda<br>\u00a0\u00a0  f = 75/ 5 10^-3<br>\u00a0\u00a0  f = 15 x 10^3<br>\u00a0\u00a0 f = 15000 Hz<br><br>lamda= panjang gelombang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-479",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gelombang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelombang adalah getaran yang merambat. kayaknya itu, semoga benar ^^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gelombang adalah bentuk dari getaran yang merambat pada suatu medium yang dapat menyebabkan hal yang positif dan negatif. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-memon-gaya-serta-penjelasannya-103",
            "question": "Contoh soal memon gaya serta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Sebuah batang memiliki panjang 8 meter. Pada batang bekerja tiga gaya, seperti pada gambar di bawah. Besar momen gaya yang menyebabkan batang berotasi pada pusatnya adalah\u2026<br>A. 10 N m<br>B. 20 N m<br>C. 30 N m<br>D. 40 N m<br>E. 50 N m</span><span>Pembahasan :<br>Pusat batang terletak di tengah-tengah. Panjang batang 8 meter, karenanya pusat batang berjarak 4 meter dari ujung batang.<br>Momen Gaya\u00a01 = F1\u00a0l1\u00a0= (10 N)(4 m) = 40 N m<br>Momen Gaya 1 bernilai positif karena Momen Gaya 1 menyebabkan batang berotasi berlawanan rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 2 = F2\u00a0l2\u00a0= (10 N)(2 m) = \u2013 20 N m<br>Momen Gaya 2 bernilai negatif karena Momen Gaya 2 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 3 = F3\u00a0l3\u00a0= (15 N)(2 m) = \u2013 30 N m<br>Momen Gaya 3 bernilai negatif karena Momen Gaya 3 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.</span>Resultan Momen Gaya = 40 N m \u2013 20 N m \u2013 30 N m = \u2013 10 N m<span>Resultan Momen Gaya atau\u00a0Resultan Torsi\u00a0bernilai negatif, hal ini menunjukkan bahwa arah rotasi batang searah rotasi jarum jam.</span><span>Jawaban yang benar adalah A</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-massa-5kg-yang-mula-mula-diam-dikerjakan-gaya-713",
            "question": "sebuah benda dengan massa 5kg yang mula mula diam dikerjakan gaya konstan sebesar 10 N .berapa jarak yg ditempuh benda setelah 10 sekon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N : (5kg x 10 sekon) = 0,5 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-gelombang-frekuensinya-50hz-dan-panjang-gelombang-5-meter-c-988",
            "question": "satu gelombang frekuensinya 50hz dan panjang gelombang 5 meter .cepat rambatan gelombang tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cepat rambat gelombang<br>v = <u><em></em></u>panjang gelombang x frekuensi<br>\u00a0 = 5 m x 50 Hz<br>\u00a0 = 250 m/s<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50x5=250<br>caranya tggl d. kaliin aja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peristiwa-memalu-paku-yang-manakah-energi-potensialnya-ene-674",
            "question": "dalam peristiwa memalu paku yang manakah energi potensialnya? energi kinetiknya? jelasan hukum kekekalan energi mekanik yang berlaku.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kinetik : saat memukul paku menggunakan palu. karna mempunyai ayunan dan tenaga utk memukul paku. potensial : paku saat di pukul2 akan smakin kedalam dan menampakkan perubahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}